let questions = [
    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 1,
    "question": "¿Cuál es el principal agente bacteriano causante de faringitis?",
    "answer": ["b) Streptococcus pyogenes"],
    "options": [
    "a) Streptococcus pneumoniae",
    "b) Streptococcus pyogenes",
    "c) Streptococcus agalactiae"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 2,
    "question": "¿Cuál de los siguientes hallazgos de la membrana timpánica son compatibles con el diagnóstico de otitis media aguda?",
    "answer": ["c) Opaca"],
    "options": [
    "a) Color gris",
    "b) Cóncava",
    "c) Opaca"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 3,
    "question": "¿Qué ítems se incluyen en el score de Tal modificado, utilizado para evaluar severidad de obstrucción bronquial en bronquiolitis?",
    "answer": ["a) Frecuencia respiratoria y saturación de oxígeno"],
    "options": [
    "a) Frecuencia respiratoria y saturación de oxígeno",
    "b) Frecuencia cardíaca y presencia de cianosis",
    "c) Características de la tos y presencia de estridor"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 4,
    "question": "¿Cuál es el agente viral más involucrado en bronquiolitis?",
    "answer": ["a) Sincicial respiratorio"],
    "options": [
    "a) Sincicial respiratorio",
    "b) Metapneumovirus",
    "c) Virus influenza A"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 5,
    "question": "¿Cuál de los siguientes constituye un factor de riesgo de muerte por asma?",
    "answer": ["c) Uso de más de 1 canister de salbutamol en el último mes"],
    "options": [
    "a) Una hospitalización por asma en al año anterior",
    "b) Dos consultas en servicio de urgencia por asma el año anterior",
    "c) Uso de más de 1 canister de salbutamol en el último mes"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 6,
    "question": "Usted asiste a un escolar de 9 años asmático, es trasladado a la urgencia por una crisis moderada. Al examen: habla entrecortado, disnea, tirajes altos, bajos e intercostales. Saturación de oxígeno 88% ventilando al aire. ¿Qué método de oxigenación seleccionaría en primera instancia?",
    "answer": ["b) Máscara de flujo libre a 6 L/min"],
    "options": [
    "a) Cánula nasal de bajo flujo a 4 L/min",
    "b) Máscara de flujo libre a 6 L/min",
    "c) Máscara con reservorio a 4 L/min"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 7,
    "question": "En un niño con neumonía aguda comunitaria, ¿cuál de los siguientes signos clínicos traduce severidad?",
    "answer": ["a) Quejido espiratorio"],
    "options": [
    "a) Quejido espiratorio",
    "b) Presencia de polipnea",
    "c) Fiebre mayor a 39º.C"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 8,
    "question": "Para el diagnóstico de tuberculosis pulmonar en pediatría, ¿cuál de las siguientes muestras tiene mayor sensibilidad para la detección de bacilos ácido alcohol resistentes (BAAR)?",
    "answer": ["c) Líquido del lavado broncoalveolar"],
    "options": [
    "a) Esputo de secreciones respiratorias",
    "b) Líquido obtenido del lavado gástrico",
    "c) Líquido del lavado broncoalveolar"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 9,
    "question": "En un paciente con tos convulsa, ¿cuál de los siguientes elementos clínicos es sugestivo de mala evolución?",
    "answer": ["c) Taquicardia mantenida"],
    "options": [
    "a) Fiebre mantenida",
    "b) Tos catarral persiste",
    "c) Taquicardia mantenida"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 10,
    "question": "En un paciente de 8 meses con fiebre sin foco, ¿Qué elementos paraclínicos orientan a una enfermedad bacteriana invasiva?",
    "answer": ["c) Proteína C Reactiva mayor a 20 mg/ dl"],
    "options": [
    "a) Leucocitosis entre 5000 y 15.000/ mm3",
    "b) Recuento de cayados menor a 1500/ mm3",
    "c) Proteína C Reactiva mayor a 20 mg/ dl"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 11,
    "question": "En una niña de 8 años con disuria y polaquiuria, luego de realizar toma de muestra para urocultivo, ¿cuál es el antimicrobiano vía oral indicado?",
    "answer": ["a) Fosfomicina"],
    "options": [
    "a) Fosfomicina",
    "b) Rifampicina",
    "c) Clindamicina"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 12,
    "question": "En un lactante con gastroenteritis ¿cuál de las siguientes condiciones es una contraindicación para la terapia de rehidratación oral?",
    "answer": ["b) Alta tasa de diarrea"],
    "options": [
    "a) 3 vómitos en 24 hrs",
    "b) Alta tasa de diarrea",
    "c) Deshidratación moderada"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 13,
    "question": "¿Cuál de los siguientes gérmenes bacterianos es causa de diarrea con sangre?",
    "answer": ["a) Campylobacter jejuni"],
    "options": [
    "a) Campylobacter jejuni",
    "b) Pseudomona aeruginosa",
    "c) Escherichia coli enteropatógena"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 14,
    "question": "¿En cuál de las siguientes parasitosis está indicado el tratamiento a todo el núcleo familiar?",
    "answer": ["c) Oxiuriasis"],
    "options": [
    "a) Ascaridiasis",
    "b) Giardiasis",
    "c) Oxiuriasis"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 15,
    "question": "¿Cuál de los siguientes es el agente etiológico más frecuente en las infecciones de piel y partes blandas?",
    "answer": ["b) Staphylococcus aureus"],
    "options": [
    "a) Streptococcus pyogenes",
    "b) Staphylococcus aureus",
    "c) Pseudomona aeruginosa"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 16,
    "question": "¿Cuál de las siguientes características semiológicas son sugestivas de celulitis?",
    "answer": ["c) Área eritematosa con límites difusos"],
    "options": [
    "a) Placa roja, edematosa con borde indurado",
    "b) Pústulas friables con halo eritematoso",
    "c) Área eritematosa con límites difusos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 17,
    "question": "Las infecciones osteoarticulares en niños suelen manifestarse clínicamente por fiebre y dolor a nivel del miembro afectado, ¿cuál de los siguientes es un hallazgo clínico característico?",
    "answer": ["b) Dolor a la palpación de la metáfisis"],
    "options": [
    "a) Trazos de linfangitis en la zona",
    "b) Dolor a la palpación de la metáfisis",
    "c) Empastamiento muscular adyacente"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 18,
    "question": "¿Cuáles son los microorganismos más frecuentemente involucrados en la etiología de meningitis aguda supurada en niños mayores de 6 meses?",
    "answer": ["b) Streptococcus pneumoniae"],
    "options": [
    "a) Staphylococcus aureus",
    "b) Streptococcus pneumoniae",
    "c) Escherichia coli"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 19,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una manifestación clínica de encefalitis aguda?",
    "answer": ["c) Crisis epilépticas"],
    "options": [
    "a) Lesiones hemorragíparas",
    "b) Fiebre persistente",
    "c) Crisis epilépticas"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 20,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una característica clínica de crisis epiléptica febril simple?",
    "answer": ["a) Ausencia de elementos focales"],
    "options": [
    "a) Ausencia de elementos focales",
    "b) Duración mayor a 15 minutos",
    "c) Reiteración de episodios en pocos minutos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 21,
    "question": "Considere a un niño de 2 años de edad. ¿Cuál de las siguientes es la causa más frecuente de hipertensión arterial en esa etapa de la vida?",
    "answer": ["c) Enfermedad renal"],
    "options": [
    "a) Causas endocrinas",
    "b) Hipertensión esencial",
    "c) Enfermedad renal"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 22,
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un signo de insuficiencia cardíaca?",
    "answer": ["b) Taquicardia de reposo"],
    "options": [
    "a) Soplo cardíaco",
    "b) Taquicardia de reposo",
    "c) Pulsos femorales asimétricos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 23,
    "question": "Considere a un lactante de 3 meses, sin antecedentes perinatales a destacar. Excelente crecimiento. Presenta vómitos blancos de escasa o moderada cantidad, en días alternos, sin otros síntomas acompañantes. Examen físico normal. ¿Cuál de las siguientes es la conducta a tomar en primera instancia?",
    "answer": ["b) Reposo a 30º, fraccionar ingestas y control"],
    "options": [
    "a) Consulta con cirujano pediátrico",
    "b) Reposo a 30º, fraccionar ingestas y control",
    "c) Ingreso hospitalario para realizar paraclínica y tratamiento"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 24,
    "question": "Considere a un niño de 9 años. ¿Cuál de las siguientes medidas antropométricas define obesidad?",
    "answer": ["a) IMC > P97 para edad y sexo"],
    "options": [
    "a) IMC > P97 para edad y sexo",
    "b) Peso/edad > P97 para edad y sexo",
    "c) Peso/talla > P 97 para edad y sexo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 25,
    "question": "Tomando en cuenta los índices hematimétricos del hemograma para el diagnóstico de anemia; ¿cuáles son los hallazgos característicos de anemia ferropénica?",
    "answer": ["c) Microcítica, hipocrómica, no regenerativa"],
    "options": [
    "a) Normocítica, normocrómica, no regenerativa",
    "b) Microcítica, hipocrómica, regenerativa",
    "c) Microcítica, hipocrómica, no regenerativa"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 26,
    "question": "Tomando en cuenta la biodisponibilidad del hierro en los alimentos, señale ¿cuáles son aquellos con alto contenido del mismo y buena disponibilidad?",
    "answer": ["b) Carnes y vísceras"],
    "options": [
    "a) La leche materna",
    "b) Carnes y vísceras",
    "c) Los frutos cítricos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 27,
    "question": "En un niño menor a 3 meses ¿Cuál de los siguientes signos clínicos es un criterio de derivación urgente al oftalmólogo?",
    "answer": ["a) Ptosis palpebral"],
    "options": [
    "a) Ptosis palpebral",
    "b) Estrabismo intermitente",
    "c) No fija ni sigue con la mirada"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 28,
    "question": "¿Cuál de las siguientes recomendaciones fomentan un sueño seguro en lactantes?",
    "answer": ["c) Evitar el sobrecalentamiento"],
    "options": [
    "a) Dormir en posición de decúbito lateral",
    "b) Evitar la cohabitación",
    "c) Evitar el sobrecalentamiento"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 29,
    "question": "¿En cuál de las siguientes situaciones está indicado repetir la pesquisa neonatal a los 20 días de nacido?",
    "answer": ["b) Edad gestacional al nacer de 36 semanas o menos"],
    "options": [
    "a) Peso al nacimiento entre 2.500-3.000 gramos",
    "b) Edad gestacional al nacer de 36 semanas o menos",
    "c) Recién nacido hijo de madre portadora de hipotiroidismo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 30,
    "question": "Según la Guía Nacional de vigilancia del desarrollo. En un lactante de 4 meses, ¿cuál de los siguientes es un elemento de alarma?",
    "answer": ["a) Hipotonía axial"],
    "options": [
    "a) Hipotonía axial",
    "b) Manos abiertas",
    "c) Estrabismo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 31,
    "question": "¿En cuál de las siguientes situaciones de la etapa neonatal está contraindicada la vacuna Bacilo Calmette Guérin (BCG)?",
    "answer": ["a) Hijo de madre VIH positiva"],
    "options": [
    "a) Hijo de madre VIH positiva",
    "b) Hijo de madre con sífilis",
    "c) Hijo de madre con tuberculosis"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 32,
    "question": "¿A qué edad está indicada la vacuna Triple bacteriana acelular (Difteria- Pertussis acelular-Tétanos)?",
    "answer": ["c) 11 años"],
    "options": [
    "a) 1 año",
    "b) 5 años",
    "c) 11 años"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 33,
    "question": "¿En un paciente de 5 años sin trastorno cognitivo qué escala para evaluar el dolor se utiliza?",
    "answer": ["b) De caras"],
    "options": [
    "a) FLACC",
    "b) De caras",
    "c) Visual analógica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 34,
    "question": "¿Qué dispositivo de oxigenación aplicaría a un lactante con síndrome broncoobstructivo severo e hipoxemia que está recibiendo oxígeno por CN a 1L/min?",
    "answer": ["c) Cánula nasal de alto flujo a 2 L/kg con FiO2 0.6."],
    "options": [
    "a) Mascara de flujo libre a 4 Litros minuto.",
    "b) Cánula nasal a 5 litros minutos.",
    "c) Cánula nasal de alto flujo a 2 L/kg con FiO2 0.6."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 35,
    "question": "¿Qué tratamiento broncodilatador le indica a un paciente de 7 años asmático que consulta por una crisis asmática leve?",
    "answer": ["b) Salbutamol inhalatorio medio puff kilo cada 20 minutos por 1 hora."],
    "options": [
    "a) Fluticasona con salmeterol inhalatorio 4 puff cada 20 minutos por 1 hora",
    "b) Salbutamol inhalatorio medio puff kilo cada 20 minutos por 1 hora.",
    "c) Salbutamol + Bromuro de ipratropio inhalatorio 20 gotas nebulizado"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 36,
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un objetivo de la evaluación primaria en la emergencia pediátrica?",
    "answer": ["b) Identificar prioridades en la atención, evaluando riesgo vital"],
    "options": [
    "a) Establecer con prontitud el diagnóstico definitivo",
    "b) Identificar prioridades en la atención, evaluando riesgo vital",
    "c) Establecer diagnósticos diferenciales, en base a pruebas diagnósticas"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 37,
    "question": "Aplicando el triángulo de evaluación pediátrica ¿cuál de las siguientes opciones es correcta?",
    "answer": ["b) Un paciente alerta de buen aspecto, bien coloreado con ruidos audibles a distancia, el diagnostico fisiopatológico es de dificultad respiratoria."],
    "options": [
    "a) La afectación del componente circulatorio determina la realización de un hemoglucotest, la obtención de un resultado de 0.8 g/dL requiere corrección inmediata.",
    "b) Un paciente alerta de buen aspecto, bien coloreado con ruidos audibles a distancia, el diagnostico fisiopatológico es de dificultad respiratoria.",
    "c) La afectación de la apariencia y la presencia de pulsos débiles, establecen el diagnóstico fisiopatológico de fallo cardiopulmonar."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 38,
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones constituye un signo tardío de shock en un lactante con vómitos y diarrea?",
    "answer": ["c) Hipotensión arterial"],
    "options": [
    "a) Llanto sin lágrimas",
    "b) Taquicardia",
    "c) Hipotensión arterial"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 39,
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un criterio de ingreso hospitalario en un lactante de 11 meses con gastroenteritis aguda?",
    "answer": ["a) Rechazo del alimento, alta tasa de diarrea"],
    "options": [
    "a) Rechazo del alimento, alta tasa de diarrea",
    "b) Deposiciones con estrías sanguinolentas",
    "c) Rehidratación con SRO en la emergencia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 40,
    "question": "Si usted evalúa un paciente con fiebre sin foco, señale cuál de las siguientes opciones es correcta:",
    "answer": ["a) en el grupo etáreo de 3 a 36 meses, los grados de temperatura alcanzada deben contemplarse para decidir conducta."],
    "options": [
    "a) en el grupo etáreo de 3 a 36 meses, los grados de temperatura alcanzada deben contemplarse para decidir conducta.",
    "b) la presencia de rinorrea en el recién nacido confirma el origen respiratorio no requiriendo evaluación adicional",
    "c) la otoscopia para descartar foco ótico no integra la evaluación clínica en estos pacientes"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 41,
    "question": "¿Cuáles son las primeras medidas terapéuticas en la asistencia de un niño con una crisis epiléptica activa traído desde el domicilio por sus padres?",
    "answer": ["a) Posición de seguridad, oxigenoterapia con máscara de flujo libre, midazolam intramuscular."],
    "options": [
    "a) Posición de seguridad, oxigenoterapia con máscara de flujo libre, midazolam intramuscular.",
    "b) Acceso venoso, diazepam endovenoso, evitar traumatismos",
    "c) Sonda nasogátrica, oxigenoterapia con CN 2L/min, midazolam intrarectal"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 42,
    "question": "Señale cuál de las siguientes opciones corresponde a una característica de las quemaduras de primer grado:",
    "answer": ["b) son dolorosas"],
    "options": [
    "a) son exudativas",
    "b) son dolorosas",
    "c) presentan flictenas"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 43,
    "question": "¿Cuál de las siguientes características define un TEC como grave?",
    "answer": ["a) Escala de Coma de Glasgow igual o menor a 8"],
    "options": [
    "a) Escala de Coma de Glasgow igual o menor a 8",
    "b) Hematoma parietal con sospecha fractura de cráneo",
    "c) Pérdida de conocimiento fugaz inmediata al evento"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 44,
    "question": "En la Apendícitis aguda, ¿Cuál es la presentación cronológica clásica en la aparición de sus síntomas (Tríada de Murphy)?",
    "answer": ["c) Dolor, vómitos y fiebre."],
    "options": [
    "a) Fiebre, cefalea y dolor.",
    "b) Dolor, fiebre y vómitos.",
    "c) Dolor, vómitos y fiebre."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Cirugia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 45,
    "question": "Frente a un lactante de 6 semanas de vida, que comienza 4 días previo a la consulta en emergencia con vómitos post ingesta blancos, tipo leche cortada, en proyectil, sin bilis acompañados de elementos leves de deshidratación. ¿Qué esperaría encontrar en la gasometría venosa?",
    "answer": ["a) Alcalosis metabólica"],
    "options": [
    "a) Alcalosis metabólica",
    "b) Alcalosis respiratoria",
    "c) Acidosis metabólica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Cirugia",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 46,
    "question": "En cuanto a la sexualidad infantil, se menciona que una de las fases tiene la característica de ser una etapa en la cual niños y niñas tienen la necesidad de ser el centro de atracción. Esto lo podemos ver en la fase:",
    "answer": ["a) fase fálica"],
    "options": [
    "a) fase fálica",
    "b) fase oral",
    "c) fase anal"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 47,
    "question": "Teniendo en cuenta que Font clasifica distintas fases del desarrollo psicosexual, siendo una de ellas la fase de latencia. ¿Cuál de las siguientes características corresponde a dicha fase?",
    "answer": ["b) Las relaciones comienzan a centrarse en los grupos de iguales."],
    "options": [
    "a) La necesidad de ser el centro de atención con los grupos de iguales.",
    "b) Las relaciones comienzan a centrarse en los grupos de iguales.",
    "c) La integración psíquica de la comprensión de las primeras prohibiciones."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 48,
    "question": "Según el autor Bravo, las primeras manifestaciones de alteraciones en el desarrollo cognitivo y verbal en los trastornos específicos del aprendizaje (TEA) se presentan inicialmente en:",
    "answer": ["a) el jardín de infantes"],
    "options": [
    "a) el jardín de infantes",
    "b) la educación primaria.",
    "c) los espacios de recreación."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 49,
    "question": "La consulta pediátrica en el Primer Nivel de Atención constituye una instancia privilegiada para la detección de factores de riesgo y de protección para la salud infantil. Considere que durante la misma observara la interacción entre un paciente de 4 años y su padre, predominando en el niño expresiones de angustia ante a la mínima señal de distancia física de su figura de cuidados. El adulto por momentos responde con intentos de consolarlo afectuosamente y en otros se mantiene marcadamente distante, rezongándolo. De acuerdo a los aportes de la teoría de apego, ¿a qué vincularía estas características de la interacción?",
    "answer": ["b) Se ha desarrollado un estilo de apego inseguro - ambivalente entre ambos"],
    "options": [
    "a) Se ha desarrollado entre el niño y su padre un estilo de apego inseguro - evitativo.",
    "b) Se ha desarrollado un estilo de apego inseguro - ambivalente entre ambos",
    "c) El padre tiene una escasa participación en los cuidados del niño."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 50,
    "question": "En relación a la psicopatología de la adolescencia ¿cuál de las siguientes opciones refiere a una de las presentaciones que pueden tomar los cuadros depresivos durante esta etapa?",
    "answer": ["a) Irritabilidad, conductas de aislamiento y expresiones de agresividad."],
    "options": [
    "a) Irritabilidad, conductas de aislamiento y expresiones de agresividad.",
    "b) Mal rendimiento escolar, signo patognomónico de un estado depresivo,",
    "c) Conductas desafiantes ante límites planteados por los adultos del entorno."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 51,
    "question": "Qué significa que un niño hospitalizado pierda conductas adquiridas y autonomía durante la hospitalización?",
    "answer": ["a) Intento de reorganizar su psiquismo"],
    "options": [
    "a) Intento de reorganizar su psiquismo",
    "b) Fallas a nivel del desarrollo",
    "c) Pautas de crianza no claras"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 52,
    "question": "Ante el escenario de la comunicación de un diagnóstico de un niño de 4 años ¿cómo debería conducirse el equipo con el niño y su familia?",
    "answer": ["c) Habilitar espacio de dudas y preguntas del niño y su familia"],
    "options": [
    "a) Utilizar lenguaje técnico para lograr la comprensión",
    "b) Evitar la preocupación del niño no informándole",
    "c) Habilitar espacio de dudas y preguntas del niño y su familia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 53,
    "question": "Una niña de 5 años que sufrió una fractura, durante la entrevista con el equipo que la recibe en emergencia, verbaliza que eso le sucedió porque se peleó con su hermano menor el día anterior a la fractura. ¿Qué tipo de pensamiento explica esa creencia?",
    "answer": ["c) Pensamiento mágico"],
    "options": [
    "a) Pensamiento deductivo",
    "b) Pensamiento abstracto",
    "c) Pensamiento mágico"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 54,
    "question": "¿Cómo debe conducirse el equipo ante la situación planteada en la pregunta anterior?",
    "answer": ["b) Desculpabilizar explicando que no hay relación causal entre los eventos"],
    "options": [
    "a) Minimizar el comentario de la niña ya que no es el foco de la intervención",
    "b) Desculpabilizar explicando que no hay relación causal entre los eventos",
    "c) Reforzar la idea, frente al adulto referente, de que no debe portarse mal"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 55,
    "question": "Al momento de dar una mala noticia sobre un diagnóstico de un niño de 10 años el equipo se reúne primero con la familia que manifiesta que no quiere que su hijo sepa nada acerca del diagnóstico. ¿Cómo debe conducirse el equipo?",
    "answer": ["c) Proponer un proceso gradual para informar al niño"],
    "options": [
    "a) Decirle a la familia que le informe al niño",
    "b) Informar al niño ya que tiene derecho a saber",
    "c) Proponer un proceso gradual para informar al niño"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM",
    },
    
    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 56,
    "question": "Usted se encuentra en la puerta de emergencia y recibe una niña de 11 años que es trasladada sin sus padres por un accidente doméstico. Al examen constata extensas quemaduras de primer y segundo grado en el tórax y el abdomen. ¿Cuál es la conducta adecuada a adoptar por el personal de salud?",
    "answer": ["b) Luego de estabilizar a la paciente y definir la conducta contactar a los padres"],
    "options": [
    "a) Solicitarle el consentimiento informado a la niña para administrarle analgesia intravenosa.",
    "b) Luego de estabilizar a la paciente y definir la conducta contactar a los padres",
    "c) Se debe posponer la atención hasta poder contactar a los adultos responsables."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 57,
    "question": "¿Qué establece la normativa nacional en relación con la denuncia en los casos de maltrato infantil?",
    "answer": ["c) Las instituciones que atienden niños y adolescentes están obligadas a comunicarlo a las autoridades competentes"],
    "options": [
    "a) Que un menor de edad maduro tiene derecho a decidir si se efectuará o no la denuncia de maltrato.",
    "b) La realización de la denuncia es decisión del adulto responsable del niño víctima de la situación de maltrato",
    "c) Las instituciones que atienden niños y adolescentes están obligadas a comunicarlo a las autoridades competentes"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 58,
    "question": "Sobre la lesionología en el Síndrome del Niño Maltratado, marque la opción correcta:",
    "answer": ["b) el edema cerebral no es una lesión especifica."],
    "options": [
    "a) las lesiones ósteo-articulares son las más frecuentes.",
    "b) el edema cerebral no es una lesión especifica.",
    "c) las lesiones contusas superficiales son excepcionales."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 59,
    "question": "¿Qué nivel de especificidad para el diagnóstico de abuso sexual infantil tiene la evidencia de una infección por cándida albicans en una niña de 12 años?",
    "answer": ["c) Baja"],
    "options": [
    "a) Muy alta",
    "b) Alta",
    "c) Baja"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML",
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2024",
    "numb": 60,
    "question": "¿Quién deberá firmar el certificado de defunción de un niño fallecido con el diagnóstico de Muerte súbita del Lactante?",
    "answer": ["c) El médico forense de turno"],
    "options": [
    "a) El pediatra que controlaba al niño",
    "b) El médico que constató el fallecimiento",
    "c) El médico forense de turno"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML",
    },
];